《從前，有個荷里活》疑醜化美國人李小龍 中国禁映

美國導演昆頓塔倫天奴（Quentin Tarantino）執導的《從前，有個荷里活》（Once Upon A Time in Hollywood）原定本月25日於中國內地上映，不過上映前一周突然被撤銷檔期，未有具體原因。有傳是因為片中醜化已故華人功夫巨星李小龍，李小龍女兒李安凝曾向中國電影局申訴，要求昆頓塔倫天奴修改電影對李小龍的描述，才可以上映。

知情者透露，昆頓塔倫天奴沒有打算屈服，堅持原來版本，尤其是當中國電影局根本沒有交出任何反對上映的解釋。今次本來將是昆頓塔倫天奴首套於中國正式上映的作品，令全球大賣的該片，票房更上一層樓。

李安凝之前已經公開批評電影，將李小龍描述成為傲慢愛吹牛的蠢材，結果被畢彼特（Brad Pitt）飾演一個無名特技替身演員打倒。昆頓塔倫天奴其後辯解，指自己有看過李小龍的傳記，認為他本人就像片中描述一樣，有些自大。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/entertainment/20191019/mobile/bkn-20191019132359460-1019_00862_001.html

金槍不倒？